[物理]dimemsionless Schrodinger equation一問

given that V(x) = V_0*x^2/a^2
V0, a are constant
write down the dimensionless sq
因為小弟未學過quantum physics
上網淨係搵到將條equation兩邊*2/hw (h-bar*omega)
就會變成dimensionless
-ℏ/mω ⅆ^2/(ⅆx^2 ) ψ(x)+(2V_0*x^2)/(ℏωa^2 ) ψ(x)=εψ(x)
之後就卡住左
我之後應該點做

推

再推

個equation有冇圖片format 你咁打比較難睇 個h/2m 係咪Hamiltonian operator 嚟 同埋得x咪姐係dimensionless

無圖真係好難討論

check 返個單位係咩，然後兩邊除返相同單位嘅constant等條equation變dimensionless ?

利申:冇讀過QM

呢個係本身既做法

我去到呢步卡住左

我都摸索緊
唔知呢個做法岩唔岩

上面果個example第二步去三步既過程其實都唔係好明

姐係time-independent就係叫dimensionless?!
係咪我諗得複雜左

harmonic oscillator
呢個好似唔叫dimensionless ?
你見佢個Energy term 仲keep係到
佢只係嘗試reduce parameter?
dimensionless eqaution係Navier–Stokes equations就聽過
QM應該唔係咁叫？

佢想砌返個potential energy term出黎

但係個step係點
理解唔到點樣由step2變step3

你既step 2 應該係講緊圖中既第2 行？

條題目就咁比左個V(x)我
然後就write down the dimemsionless version of sq and
convert it from 2nd order to two 1st order equation
之後寫programme solve
個course係學寫programme solve equation
但係第一步都做唔到寫條春

sor 應該係第3行到第4行

因為無關係囉
佢skip 左用chain convert果part
u= sqrt(mw/h) x
so
du = sqrt(mw/h) dx
d/du=dx/du* d/dx *sqrt(h/mw) d/dx好似係咁？

屌..我明喇

呢樣野叫Dimensional analysis
目的係將variable express成dimensionless既form
應該foundation course 有教？

暫時計到係咁

惡補緊
唔該晒巴打

更正

通常啲人係解完一次SE in SHO跟住再用啲result黎simplify, 未學過去non-dimensionalize會兜多幾步 不過逐步逐步黎:

(1) 寫番好V(x)係咩黎先
V(x) = V_0*x^2/a^2=V_0 z^2 (z=ax is dimensionless), 其實即係harmonic oscillator potential energy, 用angular frequency黎表示

所以

(2) 開始搞搞條SE

係non-relativistic quantum physics入面既energy scale係

所以我地寫條SE做呢個form

跟住成條式除番個energy scale去non-dimensionalize佢

因為wavefunction本身係sqrt of probability density function, 冇dimension, 而z都係dimensionless, 所以成條式已經係dimensionless

(3) 執靚佢
既然成條式係dimensionless, 每項既coefficient都係dimensionless, 咁你可以再轉一轉variables去執靚條式

跟住我叫番z'做z

where

至於點解我地乘多個factor of 2係V_0同E前面, 其實係由solution of SE in SHO potential睇出黎, 因為wavefunction用呢個subsitution會俾番standard gaussian* hermite polynomial * normalization constants

希望幫到你

z=x/a先岩 打錯